識電影就知『功夫』係星爺巔峰之作

如果要講唯一輸蝕嘅就係娛樂性唔夠之前啲戲
但
深度，鏡頭，剪接，服裝，配樂，道具，特效，以至藝術感都絕對係佢所有電影入面最top。

睇咗超過10次 呢套真係大師級神作

唐伯虎 有蕭生監製 膠得來易明有劇情

新喜劇之王先係神作 美人魚都好接近

功夫之後嗰四套戲
第一套已經冇咗佢本來嘅特色同風格，只係為咗打入大陸市場
之後嗰三套無佢演 成部電影已經冇左靈魂 睇得出佢好想拍到好有深度 帶啲嘢出嚟 但班演員未去到嗰個水準 結果拍出嚟冇效果 令成套戲變得更生硬

功夫 嘅藝術感，係所有星爺電影中最高級

功夫仲有一樣野唔同，就係d gag唔係之前果種「浮誇式無厘頭」風格。功夫嘅gag比較含蓄，算係星爺嘅突破。兩種風格各有好處，我就鐘意功夫果種多d，經得起時代考驗

班演員冇水準定導演功力未夠呀

both，周星馳用返佢自己d喜劇節奏去度，邊會有人跟到

功夫 係荷里活
無得比較
之後嗰啲 係大陸戲 搵錢

少林足球都正

呢套係星爺嘔心瀝血ge作品

得羅志祥carry到佢個beat

外國上電影堂都有功夫

想學呀？我教你呀

巔峰之作一定係國產零零漆，挖子指果段戲勁好戲！

功夫劇情超薄弱, 對白少

呢套每個人物講既對白都唔係多餘

記憶係痛苦嘅根源

樓主鍾意洪金寶定袁和平嘅武術指導多啲

同意功夫係星爺打入鬼佬市場既巔峰之作

見你識睇The Shawshank Redemption 就知你份人心地唔錯 份人好真 做朋友真係一流

同意
細個唔識睇
大咗睇到哇哇聲

師兄都幾幽默
刺激1995 都易入口，鍾意睇戲必須睇啦

我輸咗

成套戲意境甚高，好難相信周星馳之後會為錢去幾星期拍套新喜劇之王

有無人法國功夫個主角(星爺) 係無名架

我輸左

完美體現眼高手低

做多左啦

仲踢波

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

阿邊個

死喇俾你睇穿哂，嗱扺請食飯阿嗱。

無人提西遊記上下集？男人都睇到眼濕濕
唯一缺點係比較低成本，無咩特效！
但其實依套唔洗睇特技，只係睇劇情同周演技已經係經典

後期作品我只中意西遊上 同 新喜劇之王

頭3甲
國產
唐伯虎
九品

少林足球都有。

carry到都無用
台灣豬係中國只能做配角

一枝穿雲箭 千軍萬馬來相見

各有各好啦 袁和平美感好啲 洪金寶就打得爽啲

識電影就知『少林足球』係星爺巔峰之作。
咁樣岩D

講美感功夫贏九條街

講娛樂性『少林足球』贏九條街

回魂夜先係

功夫係深度高
但係睇星爺D戲，原因都係佢既「無厘頭」文化。
少林足球點都好睇D亦都係佢喜劇巔峰之作

同埋客觀咁講
周星馳少林足球拎左金像獎最佳電影、最佳導演、最佳男主角
功夫淨係拎左最佳電影

功夫有金馬獎

睇周星馳 最緊要係搞笑囉
多左啦 唔係話功夫唔正 但最top一定唔係

少林足球呢科面，平衡做得好好!
巔峰之作當之無愧

細個有碟 成日煲
覺得呢套係星爺頭三位電影

功夫之後跌watt跌得好緊要

鹿鼎記其實好好睇

不過分二集冇咩人記得

又係蕭爺爺作品太勁

同埋冇咗其他風格嘅演員去襯托，好多個周星馳

小豬真係兩次出場都係最好笑個位，有力接棒

勁就勁在少林足球同功夫都差唔多level, 一樣係好好睇，但係又唔同風格

當年睇功夫已經覺得前半同後半啲打戲差好遠
明明3條友打斧頭幫咁正，後邊變晒特技鳩打
後尾先知原來周星馳玩到梁小龍劈炮

突破完就走入低谷...

表姐 叫左你唔好吸毒

可以話係港產片嘅最高峰
用荷里活嘅資本打出最有港產片味嘅荷里活大片
所有細節上都把握得極好 越睇越feel到星爺嘅心血
唯一唔太鍾意可能係星爺嘅演出少左靈氣 星爺將佢嘅膠下放左起碼一半比旁邊嘅人做 令配角仲突出

完全唔好笑

個人最鐘意鹿鼎記

最高峰應該係少林足球同食神，功夫已經開始下降，但都仲係佳作

依家周星馳度緊新劇本

咪叫阿星

借位post行動post，thx。
簡單可以互相自保既聯網。

好多俾人深夜捉既人解救方法

港產片？

功夫真係值得個金像獎，但我覺得成個題材在嚴肅啲會更好

粱小龍定洪金寶

好多鬼佬係功夫之後睇返佢之前d戲
不過我識個鬼佬淨係覺得功夫同少林足球好好睇
其他始終有文化差異

唔太識欣賞
但講對白可以流傳到今日
就算十幾歲後生仔都背到熟晒既
唐伯虎一定排第一
最符合平民大眾對喜劇既要求

講好笑 就破壞之王 懦夫救星

話美人魚打後個啲好睇既一定係新香港人

戲入邊有冇人叫過佢個名

九品芝麻官呢

好似冇

唐伯虎,九品唔識中文已經差好遠

有啲名只喺片尾出現

功夫同少林足球係華人圈外多唔多人識?評價如何?

林子聰叫骨

我係鬼佬睇到英文字幕實r撚爆頭

糞作嚟講算一流

喜劇之王先係癲峰之作

唔洗cg特技，笑中有淚，好似講緊佢自己既起伏咁

三個人打斧頭班好熱血....

腿佬出黎接住火機個下唔知點解有d眼濕濕

三個告別個下又係

講深度，一定係回魂夜
講完整，一定係零零柒
講平均，一定係審死官

係，識電影就知

西遊先係

佢囝種浮誇式無厘頭一樣經得起時代考驗 10後睇 都會笑

西遊記係最有深度

第一次睇英文字幕
如果netflix應該會直譯意思再加個[rhymes]咁
搵日開黎睇下先

換左不是史提芬，肯定唔掂

講動作，逃學威龍1
講愛情，逃學威龍2

利申9up

破壞之王

呢兩套戲星爺有目的咁捧紅咗身邊嘅演員

功夫最大既問題就係段愛情戲 根本係多餘 如果可以著墨多d豬龍城寨既戲就更好

係禾座既

功夫 技巧上好好
鏡頭 節奏 橋段

不過西遊記 意思上重啲深入啲
次次睇都sad 幾日
加埋首歌

雖然低成本，但係睇得好舒服。

另外戲劇之王我自己覺得好好，前後好多呼應位

其實講寫草根同追夢
少林足球貼題追長7

唔計最尾場打戲既話 算得上神作

功夫之後全部俾支那人睇既
d笑位真係夾硬到笑唔出

明明當年上果時個個睇完屌晒鬼，而家過左咁多年又吹到變神作 你呃下連登班小學雞就得

巔峰係喜劇之王
最好笑係情聖

鬼佬好多淨係識少林足球同功夫

個個都話好睇喎
連曾陰權都入場睇

國產零零漆
西遊記上下
回魂

頭三

想請教下樓上話有深度個班 邊到有深度

段愛情戲係用黎帶出點解佢點解會由一個正義的人變成黑社會
冇左呢段的話床個故事會變得唔完整

功夫係外國評價好高，點解？

功夫好多位都抄舊時港產片D鏡頭同劇情
大雜燴

個兩場洪金寶做武指
真係有料

接火機好熱血

好明顯回魂夜先係

劇情真係冇乜特別
故事書式敍事手法

sings sidekick

咁先顯得珍貴

完全唔同theme同style喎

再嚴肅啲咪即係捨棄票房

功夫上半場的長鏡頭好好睇，後半就變左普通功夫片。結尾仲好誇，打到飛天

包租公包租婆以為俾人打死左個仔所以收山，其實冇死到

好悶

cg打鬥
唔識打先用cg

但導演係李力持 又點計

咁奶共都仲可以爺爺聲咁嗌
連登仔

識電影

支那狗？

掟飛刀嗰段 睇襯 都笑到收唔到聲

星爺啲片好笑得嚟又好笑好懷念

吓，好撚浮誇喎，條友一出場話自己腎虧公子個度睇到好尷尬

我自己就好鐘電影easter eggs
港產片黎講係好少見
加上功夫咁重Matrix味又袁和平

尤其如果你係睇粵語長片大嘅老嘢，好似我咁，睇到拍爛手掌！

的確係巔峰之作。

佢話西遊記

其實功夫真係好勁

呢條片雖然淨係分晰左個opening scene
但睇得出周星馳除左演技係天才級之外
其實佢嘅導演功力都有返咁上下

同包租婆跑個段 真係睇到好尷尬

月光寶盒先係

因為有蕭生 所以膠得黎易明有劇情

你能夠唔記得

一定係八爺
因為太靚
洪金寶唔係唔好睇 但舊時代既洪金寶設計好睇啲

係我左既

咪係
睇完功夫都唔記得有乜好笑

但而家中港台都仲有人會講方丈份人好小氣嗰啲

好細個已經睇Matrix
一定係八爺
一代宗師落雨果場又係靚到癲

食神先係

奇淫合歡散

一定唔係 功夫係食老本之作

星仔的顛峰作係食神 之後就冇喇

以搞笑計
最喜歡「國產零零柒」

麻麻地，懶深

都係福氣黎嘅

呢套越睇越有味道

聽你既語氣 暗藏唏噓喎

其實真係要講好似唔太工整 翠翠紅紅係形容顏色 而花花葉葉係名詞 融融洽洽同樣係形容詞 而暮暮朝朝係名詞 唔係唔對咩

好撚好笑喎... 細個睇最有印象嗰度

細個嗰陣睇以為笑片
近排睇多次 喊到仆街

配樂超正
苦海～～～～
一出即喊

其實有冇人知電影最後一幕係表達緊成個故事都係個細路ff出嚟

雖然我都唔識對聯 但係顏色對顏色形容詞對形容詞呢種好似係最低級

顏色詞都係名詞
暮暮朝朝詞性轉換左就形容詞
所以可以對到

對聯都就黎絕種
平仄平仄
普通話都唔知點教平仄？

你試諗下少林足球冇左周星馳，一樣變膠戲

成套戲剩係記得呢段，因為太垃圾

你細個睇果陣係3歲見到乜都笑果陣？

早期星爺至到功夫
攝影鏡頭都係潘恆生大師處理

明明幾年前高登連登成日屌 功夫 係垃圾 咩料呀

係 各位網友

咩叫低級規矩黎

如果暮暮朝朝係形容詞 咩係年年暮暮朝朝

我個人最鍾意審死官

月黑高飛阿
屌你

你不如講返中文啦 呀鬼 鬼呀

其實西遊降魔篇係ok, 可惜伏妖篇變左垃圾

支那大？

同意

表面字義全部代表時間
後面詞性改變 但保留雙重涵意
更加有藝術意味
兩句對聯仲要意境相對
前者係天倫之樂 後者係隻身一人
對聯依樣野都係以前啲文人搏其他人一句「咁你都諗到！？」姐
通既可，詩韻律反而嚴格啲

其實我都係識少少扮代表 由細到大都覺得唔對 原來可以咁玩

就係鍾意台灣譯名夠鳩，有乜問題？

藍色的窗簾依家野點講都得
不過蕭先生文學係真勁
文無第一 武無第二
你見走出嚟反對蕭生係才子嘅寥寥可數
可知佢功力

我都係普通人一個，只要有興趣求知辯論，就係學術嘅基礎，Ching

乞衣一早講過比佢打通任督二脈仲唔曉飛天，而且結尾邪神認輸之後再偷襲，星爺打嗰一掌係特登打佢格離，加埋嗰句你想學我教你，邪神先真正知道自己無論係功夫定人格都完敗先真心跪低認輸，令成套戲再昇華左

求教，呢段有咩意境可言？

我中意喜劇之王

大過彩睇番感受好深

特別係早排各種不如意事發生
睇到佢對塊鏡照鏡個幕真係

又係呢啲垃圾ending？
乜撚都係幻想、主角既一場夢、其實男主角一早死咗啲好百搭既解釋

係因為阿星願意將佢呢種功夫無條件教人，一直話想畀人打死嘅火雲邪神有感將來好多人都可以打敗自己，絕望之下認輸

西遊記同回魂夜都係嗰陣個個睇完屌鬼

西遊記直頭係唔收得（用周星馳作品計）,過左幾年後又上左神台！

一定唔會係咁，套戲設定左練武奇才係萬中無一嘅，而且星爺仲係唔計邪神最好打嗰兩個神雕俠侶個仔，唔係練武奇才練一世都唔會去到邪神level啦

邊個估到大家立場會差咁遠

果part其實係向賓尼兔卡通致敬

星爺 唔係佢地個仔....
佢地係話 如果個仔 無好勇鬥狠同人比武 比人打死左 年紀都有星爺個角色咁大個

另外再上面個位講咩 火雲邪神係驚比人打敗....想像力豐富到 腦補到可以出第二套戲

深度分析

垃圾嚟講都算係

睇av啦你

稟夫人

小人本住在 果段好有創意
係咪蕭生諗

洪金寶先啱
因為梁小龍都有屌柒過佢 一時撈亂咗

愛一個人要理由嘅咩

我會投少林一票

西遊記係另類顛峰
但功在編導多少少

同牛魔王出嚟睇耶穌呀

周星馳電影技巧性ok既，有心機過好多導演

唯一敗筆係故事結構（十年如一日）

有（主角光環）小混混/名人，領悟，happy end

跟據角色背景有小許改動既

不過笑片冇所謂，

啲套無咩所謂
哈利波特電影先恐怖,無端端上神枱

係 人越大 其實D對白好簡單 都覺得好感動
前排睇返少林足球... 趙薇一句 「我就是我 我是阿梅」 我都熱淚盈眶...

明明功夫拍到好啱鬼佬口味（類似臥虎藏龍 花樣年華果種 feel)

之後果幾部玩U turn變到純中國口味嘅電影

我覺得以前古裝最好睇

劇情太唔掂

有啊

小豬同個呀嬸d火花勁到 睇親都笑到痴線

我最鍾意呢套戲，但係呢套戲原來冇呀達叔

少林、功夫 睇得出佢係好想走出國際
好多嘅笑點唔再係對白，而係肢體語言，眼神動作嗰啲，務求連鬼佬都睇得明

但好多香港人係想睇嗰啲廣東話啜核對白
所以咪會話佢變質

準

鍾意喜劇之王多過功夫
喜劇之王貼地好多
功夫變咗星爺自high 打J 片
以為自己李小龍

鳳凰娛樂：那《功夫》的動作戲從哪裡開始是你拍的？從天殘地殘彈琴開始嗎？

袁和平：對，那是我拍的。從前面豬籠城寨三個隱世高手和一群人打之後，就全部是我拍了。

鳳凰娛樂：可是三個高手還有一場別離的打戲，他們三個說“切磋一下就切磋一下”，然後交叉對打。

袁和平：哦那個不是我，那個是洪金寶拍的。

少林足球劇本都好過功夫
至少仲會暗串大陸好多野做假
國產007 呢d先係屬於香港人既電影
之後星爺賣咗間公司比大陸已到變質
賣公司個陣 好似講明條件係要拍戲

好多人以為係天殘地缺，其實係天殘地殘

我覺得功夫先最好笑

有2套有徐克架啦wo

各有各好，打天殘地殘個度真係睇到o嘴，竟然可以拍到用「氣」去打，全程無接觸過

伏妖篇

What are you , prepare , to ！do ！

巔唔巔峰就唔知
但肯定係最後一部仲有周星馳無厘頭風格既電影

功夫>少林足球

早期迴魂夜都比較特出

然後就冇然後了

星爺top 5
功夫 少林足球 破壞之王 九品芝麻官 大內密探/武狀元

講得好岩，但功夫係佢最有心機拍嘅一套，唔計喜劇效果所有其實電影元素都係最高質

個人意見：

條副線係要主角 recall 番個正義感而最後先有扑邪神個棍 同埋補完個背景故事

只可以話佢處理得唔出色 但又唔可以話無

不少評論已指出，《功夫》為了挪出時間展示武打和特技場面，犧牲了不少周星馳式喜劇處理。其實，這種變化，有好也有壞。

我最初以為，《功夫》引發最多笑聲的可能便是周和林子聰擬放飛刀殺元秋一場。這場基本上是照搬劉鎮偉樂之不疲的害人者自害處境gag；只要看過《回魂夜》和《東成西就》便一清二楚。（連周被蛇咬唇也是《東成西就》梁朝偉孖膶腸翻版。）而電車周林二人被四眼仔文員反客為主打頭，則是上文《少林足球》觀眾喝打鐵頭功金剛腿的變奏。

片首周林二人到豬籠城寨敲竹槓，周事敗表示要跟街坊「隻揪」（單挑）一場，更跟《行運一條龍》周送外賣到武館選擇跟掃地矮仔八兩金較量自討苦吃，全無二致。

《逃學威龍》中，黃炳耀一直吹噓自己懂得無敵鉸剪腳，觀眾半信半疑，但到最後他居然成功使出此招制敵，製造了極大的戲劇和喜劇效果。《功夫》中周星馳在和林子聰潦倒街頭形同乞兒之際，淡淡説出「唔通我學過如來神掌都話你知咩」，到後來他真的使出如來神掌，明顯又是一次舊橋翻新。

周星馳無厘頭笑功以至所有無聊快感機器的厲害之處，不在於創新，相反，即使其不斷重複，也不會減損其有效性。因為無厘頭是一種境界，你達到便是達到，不達到便不達到，看《大內密探零零發》多少遍，你仍是對黃一飛的西門吹雪和周星馳的御前打滾（連《新紮師妹》也抄橋）忍俊不已，無所謂新舊。

愛情線好重點
啞女其實就係代表善 就算星爺再衰 都會等佢番去
因為人性本善

利申9up下

無計 佢講到係功夫喜劇 要向觀眾找數

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

刀做倒後鏡好正

反蕭生的人 我諗係得佢自己

呢段2001香港電影回顧行得好前

少林足球：擁抱大中華——周星馳新階段

真係以為係天殘地缺

天殘地殘 搞到好似戶愚呂兄 同戶愚呂弟 咁

個人覺得 天殘地缺 會完滿啲（當然呢啲野唔會太影響整套戲）純粹以中文/東方文化咁睇

周星馳下一部作品《功夫》(2004)，是97後最成功地把香港與內地觀眾聯成一氣的電影之一。故事發生於三十年代上海，大陸觀眾當然較能產生共鳴，但香港觀眾亦完全沒有被拒門外的感覺，這可見於元秋與梁小龍兩名息影多年的老牌演員，拍了此片後在香港「咸魚翻生」，享受到難得的事業第二春。集編導演於一身的周星馳，非常精彩地以香港的集體回憶製造戲劇與喜劇效果，如明顯取材「九龍城寨」的「豬籠城寨」，及數代香港人成長都看過的 《如來神掌》。

更有趣也更重要的，是電影《七十二家房客》的挪用。這部電影的1973年邵氏版本，也是很多香港人的集體回憶，而那種居住狀況，也類似今日屈居劏房的香港人的集體現實。《七十二家房客》拍於香港經濟奇跡剛成型的年代，秉承了粵語片社會寫實的精神，借居住環境帶出一種傳統倫理關係。正如成龍的《新宿事件》 以英雄片的格局處理在大陸急速冒起的資本主義，《功夫》也把香港經濟奇跡的經驗，透過那時代的電影，提供給經濟奇跡剛出現的中國。我看《功夫》時很為這點感動，也覺得很自豪。但我們不要忘記，《七十二家房客》還有一個更早的1963年版本，故事發生於廣州，而且還是香港公司與珠江製片廠聯手的合拍片！1963版本當年以生動地道的廣州話為觀眾所樂道。更有趣的是，兩部《七十二 家房客》都以活用廣東語言見稱，且影響深遠，而電影竟然是根據上海滑稽劇改編的！從上海到廣州到香港，結果又回到上海。《功夫》在香港與大陸之間，作出了巧妙的連結。

周星馳與大陸的關係有點傳奇性。他的無厘頭是地道香港幽默，但他的《西遊記》(1995)竟然通過盜版碟，變成了大陸神話，太特別了！

我覺得周星馳一句「做全世界愛看的電影」，正好表達了電影的意圖。作為他交給荷李活的第一份功課或試卷，可以看出他企圖將香港和荷李活動作電影的各種風格和元素揉合一起，希望左右逢源，同時迎合全世界觀眾的口味；方程式是：懷舊味極濃的20世紀初上海場景，加七十二家房客式的下層社會，再加武打場面，最後以最先進的電影特技作結。

蕭生真係行得太前
好多電影人一世追夢都係想蕭生咁
成為經典

佢睇落膠膠下就做到
其實識好多野

西遊記同大家個expectation唔同大家諗住入去鳩笑一輪 仲要睇第一集個陣個尾先講個故事未完 啲人咪屌晒鬼

天殘地殘 因為其中一個係扮盲

右上角：721 唔見人

WHAT ARE YOU PREPARE TO DO?!

我當少林足球係星爺最後一套作品

1. 肥仔聰講過點解你次次都冇事嘅，睇邊個醫生？所以其實佢地個仔有機會未死

2. 星同元華元秋都講過，將來唔係做醫生就係做律師

3. 萬中無一嘅高手極有可能由兩個高手生

打到佢個樣唔同晒 仲要老豆老母都唔記得左？

佢哋話為咗比武親眼見住個仔比人打死，但係佢哋冇諗過自己個仔個設定就係不死身，中幾刀刀比毒蛇咬，甚至比火雲邪神打到呀媽都唔認得隔一陣都可以自我復原

而且年齡係吻合，再加上星細個比乞衣呃個十靈丹廣告有喺豬籠城寨出現過，再加上星細個一樣係想做醫生律師，再加埋星絕世高手既設定，好明顯係有鋪條暗線話星係神雕俠侶個仔，只係冇畫出腸姐

其實如果佢繼續拍以前嗰啲用對白搞笑咪又會比人彈食老本，九品芝麻官之後已經玩到盡好難有突破

睇到個個演員都用星爺既tone 同 style講野
好似全套戲都得一種演法 好奇怪

謝巴打

咁點解阿星唔相認返要係出面捱
同埋阿星細個比人恰完就放棄左武功
華人社會基層家庭個個都係想做醫生律師

周圍認人做老豆老母都得
笑鳩死我

套戲垃圾就係垃圾架啦
真正巔峰之作係西遊上下2集
D伏筆真係收得好好

九品芝麻官先係

小豬搞笑開，係有啲功力

有冇聽過
功夫結局一切都係周星星幻想出黎？
所有高手都係條街身邊行過

少林足球成班比社會制度磨到泄曬氣既中坑重新追夢踢波贏冠真係好熱血

I think so
最鍾意

挖子指姐係邊一段？？

斷錯句

鶯鶯燕燕 翠翠紅紅處處 融融洽洽
我妻妾成群，返到屋企成個金魚缸咁，仲有相處得咁好
問你服未

風風雨雨 花花葉葉年年 暮暮朝朝
我屋企大風大浪 但仍然兒孫滿堂未衰落過 日出日落如常
你收皮啦

雞袁 幫呀柒 睇av 挖子彈果場戲

嘩屌 咁斷句即刻明哂 對到應一應

西遊記當年仆直係唔係因為分開左兩部

因為唔止「年年暮暮朝朝」唔通
「處處融融洽洽」都係九唔搭八
但正常人個節奏感都會係四-四-六
怪就怪佢地當年讀對白嗰陣都貪順口

樓上嗰位兄台
鶯鶯燕燕 翠翠紅紅，都可以解做天倫
下面花花葉葉，都可以解做孤身一人

都係另一種屈機

呢副聯勁就勁在
唔止對到文字，連故事既contexr、兩家既立場、氣勢、格局，下聯都完美ko上聯，所以隊穿祥先會照架唔住

回魂夜第一

周星馳Top 2
回魂夜 九品芝麻官

其他都好難超越呢兩齣

火云邪神一路執着以武功論高低 自己天下無敵之後心灰意冷先入精神病院 後面真係痴到見一個殺一個

結果周星馳武功贏左 但唔殺佢不特止 仲竟然將武功睇得咁輕 可以教敵人

佢先知道自己嘅心境都輸埋

係周星馳嘅不執贏左火云 火云太執着

向功夫片致敬?

將電影做到漫畫感又冇違和兼唔尷尬喎

無左達叔已經差好很遠了！

呢套正！
當年同女朋友講住電話睇，好笑得來又真係好感人！
一萬年那句堪稱經典中既經典！

西遊記真係大個咗先識得欣賞
以西遊記為背景再創作，劇情全新唔跟原著，但係又好好睇，好有東邪西毒嘅感覺

殭屍？

似
你仔細睇番最後糖店門口 比左一個wideshot 就係全套戲有出過既角色，但佢地跟本唔係咩高手，只係路人一個

所有野可以係周星星幻想出嚟

其實周星馳同 劉鎮偉 分別係梁朝偉同王家衛既朋友
周星馳再溝劉鎮偉就係搞笑戲既王家衛
周星馳玩到少林足球都仲玩緊首 california dreamin
零零漆 又戲謔緊 阿飛正傳 梁朝偉梳頭個一場
西遊記既夕陽武士 連套衫 直頭係 梁朝偉東邪西毒著個套
仲玩埋重慶森林既愛你一萬年 同首天地孤影任我行
另外 劉鎮偉(唔記得係咪佢) 仲搞左套 超時空要愛 黎玩三國

雖然大個左再睇西遊記先覺得 唔係純搞笑
但再睇多幾次又覺得 朱茵同周星馳 個角色 寫出黎 故事係好靚 但其實無乜野經歷(連日常都無乜) 只係為左「命中注定」...當然 呢D野 比觀眾睇完 觀眾再套落自己既愛情入面 都可以既

但其實成套戲都係為咗帶出嗰種刻骨銘心嘅感覺，而又出塵嘅，即係孫悟空望住夕陽武士同朱茵嗰刻複雜嘅心情，呢種心情嘅描寫就好有東邪西毒嘅feel

講少左樣野
雖然 周星馳西遊記同 東邪西毒 都係玩D出左名既小說
但係東邪西毒 有種 真係射鵰英雄傳前傳既感覺 雖然金庸屌鳩佢 但睇完我覺得再睇射鵰 會有陣好似知道過D往事既感覺

但周星馳西遊記就做唔到

作為星爺的fans
看住佢喜劇之王同少林足球想轉變但不倫不類
好多人都話呢兩套好笑
但喜劇之王太打飛機
少林足球我接受唔到用搞笑包裝功夫，我明佢自己對功夫有意念想講
功夫你會見到佢轉變有左收成期，將上面做得唔好ge野攞番個平衡

國產007排第幾？

向粵語殘片同埋六、七十年代邵氏功夫片致敬，你睇入面有粵語殘片嘅如來神掌、天殘腳，邵氏功夫片入面嘅十二路譚腿、洪家鐵線拳、五郎八卦棍...

蕭生係認屎認屍先多人憎者

時代仲貼海報打飛機

講電影 唐伯虎同鹿鼎記真係好勁

睇電影最緊要咩呀？就係易明先

你睇王家衛果d背景都唔明啦

蕭生將歷史 搞笑 劇情 融合埋一齊

鹿鼎記笑到仆街之餘 仲要有劇情

改編小說

星爺最被遺忘ge係摩登武聖
選最無厘頭必有三甲

好新鮮嘅觀點
我認為佢一直都摸索緊自己戲路應該點轉變
特別係拍完食神嗰2年
拍咗家有喜事97，算死草，當年比人話江郎才盡
到最後開始將重心由演繹變到編導
將電影由無厘頭去到深度又有美感嘅喜劇

黎小軍 同志, 我黎香港唔係因為你

Btw 佢早期嘅戲都一樣有深度(九品,審死官,回魂夜)
但後期拍嘅電影格局更大，更有社會及文化情懷

唔知點解 喜劇演得好既演員 真係好想擺脫喜劇...
比起拍咸片既演員更加用力擺脫 更加唔想比人定型...

ching放開d個角度，試下再睇下呢20年合拍片既發展去睇
你會再識睇多D電影

有嘢就講啦懶係嘢咁

西遊記先係
有吳亦凡做已經贏晒
佢打孫悟空個幕笑到我仆街

小朋友喜歡

星爺都講過，個個人認為我拍嘅係喜劇，其實我拍嘅都係悲劇

在《國產凌凌漆》劇情內，講凌凌漆的大腿中槍，李香琴為他鑿出子彈時，凌凌漆要求李香琴與他聊天以分散注意力。

於是，李香琴出了條IQ題問：「有個農場，雞嘅數目係鴨嘅4倍，鴨比豬少9隻，鴨加埋豬嘅總和係67，咁成個農場加埋有幾多隻腳？」